## Домашние задания

### 1. Система счисления

```
Вычислить значение выражения "столбиком" в двоичной системе счисления:

121(10) - 68(10)

По аналогии с уроком. Решение описать текстом и прикрепить.
```

### 2. Алгоритмы и псевдокод

Условие:

Есть, неопределенная в количестве (т.е. чисел может быть и 5, и 100, и 500 и т.д.), последовательность чисел:

**а0, а1, а2 ... аN**

**N -> бесконечность, aN -> -1** (последнее число в последовательности всегда -1)

* 2.1 Нужно написать псевдокод алгоритма нахождения минимального числа среди всей последовательности. Под конец алгоритма вывести минимальное число.
* 2.2 Нужно написать псевдокод алгоритма, который посчитает количество всех четных чисел и нечетных в последовательности. Под конец алгоритма вывести количество четных и нечетных чисел. Подсказка: для выполнения данной задачи нужно воспользоваться оператором **%**

Решение всех задач описывать аналогично решению задачи на лекции (комментарии к псевдокоду приветствуются)

### 3. JDK

Необходимо установить на свой комп/ноутбук JDK 1.8 и любой текстовый редактор (я использую Sublime Text), который поддерживает синтаксисы ЯП, в данном случае - Java. 

Доп. задача (не на оценку):
- Решить предыдущие задачи на языке Java, а не на псевдокоде